【黑洞相片】「視覺中國」稱擁版權惹爭議 共青團：國旗國徽版權也是貴公司的？

人類史上歷來首張片黑洞相片昨晚曝光，在中國惹來版權爭議。有內地網民不滿使用黑洞相片要取得素材交易平台「視覺中國」的授權，更揭發網站上註有國旗和國徽圖片等版權聲明，令事件進一步發酵。

視覺中國回覆內地傳媒查詢時曾重申擁有黑洞相片的版權，而圖片本身亦只能用於編輯用途。不過，中科院院士武向平回應稱，有關照片一旦發布，全世界都可使用，「媒體上也可以看見，只要標註是哪來的就可以」。

共青團中央今日在官方微博上載兩張截圖，分別是在視覺中國網站上提供的中華人民共和國國旗和國徽圖案，圖中註明「版權所有：視覺中國」，以及列明如用於商業用途，請致電或諮詢客戶代表。共青團中央在帖文中問：「國旗、國徽的版權也是貴公司的？」

從早前視覺中國網站的截圖可見，國徽一圖用於內文（報紙、網站、雜誌內容）的價格不低於150元人民幣（約175港元），報紙或雜誌的整版跨則不低於500元人民幣（約583港元），雜誌封面不低於1000元人民幣（約1167港元）。

根據《中華人民共和國國徽法》，國徽及其圖案不得用於商標、廣告；日常生活的陳設佈置；私人慶弔活動；國務院辦公廳規定不得使用國徽及其圖案的其他場合。

國旗和國徽圖片目前已無法在視覺中國網站找到。視覺中國下午再透過其官方微博發表聲明，只回應黑洞相片版權問題，稱照片屬於Event Horizon Telescope組織，公司通過合作伙伴獲得編輯類使用授權，而授權並非獨家，其他媒體和圖片機構也獲得了授權。

（綜合報道）

照片屬於Event Horizon Telescope組織

好啦好啦，講一陣好啦，又想尋釁滋事？

好簡單,下次再有全球天體公布
唔好再用支那網站,等佢地自己翻牆

共青團中央出聲喎

佢地冇事囉噉

笑死東張奶共提都冇提過支那
大陸狗係到認屎認屁

又贏

仲有張毛澤東相加錯tag 獨裁者

以係太空圖美國太空總處係咪都收版權費

劣根性
真係無乜好講
創新又唔見咁叻
偷呃拐騙樣樣齊

根本係影緊天津個坑，今次俾鬼佬呃咗

青個春咩
班友個個4-50歲
（個個都係高官二代三代 ）

賤種基因

學人講版權